<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Sherry's house]]></title>
  <link href="http://HiSherry.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://HiSherry.github.io/"/>
  <updated>2014-09-14T19:04:02+08:00</updated>
  <id>http://HiSherry.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Sheery]]></name>
    <email><![CDATA[xiaowanzi_7678@sina.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于一枚程序员]]></title>
    <link href="http://HiSherry.github.io/blog/2014/09/14/guan-yu-%5B%3F%5D-mei-cheng-xu-yuan/"/>
    <updated>2014-09-14T19:01:00+08:00</updated>
    <id>http://HiSherry.github.io/blog/2014/09/14/guan-yu-[?]-mei-cheng-xu-yuan</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>有一枚诤友，敲代码的，和我活在大不同的世界观里：理性，现实，过份的坚定和坚持。</p>

<p>沟通中最常有的状态是沉默，很少辩驳，但一旦出口就是讨论的终结点，类似：怎么样，xxx这本书读完没有？最近在学什么？
挣那么少怎么花那么多钱…… 不管觉得自己的生活如何热火朝天，与之沟通一番后就从头凉到了脚。</p>

<p>如他这般贫瘠的精神世界居然撑得起那么强大的自我，还蛮好奇的，心平气和的聊了个天。</p>

<p>Q 嘿，你现在的梦想是什么？A 什么是梦想？Q 那你觉得什么是梦想？A 我的梦想啊……没什么梦想！赚钱？Q 赚钱用来干什么?A 不知道，存起来。
Q 好吧。那明天如果放你的假不用上班，你用来干什么？有你最想做但是么有时间做得事儿么？A 明天放假？……不知道啊，假期不在预期计划内，不知道用来干什么。Q 你对你现在工作满意么？为什么？A 不满意！加班太严重，还老有人管我，我受不了别人管我。Q 你上了这么些年的班了，到哪儿都会有人管你的！A 对啊，所以很不爽啊，但为了生存嘛，呵呵。Q 在什么状态下是没人管你的状态？你睡觉的时候？A 对啊，就是没人催促我做事情，我自己想做什么就坐什么。Q 那你想做什么？A 敲代码……自己驱动和给别人干活是不一样的。
Q 你说工作量太大，你渴望的工作量是什么样子的？A   一周五天就可以，一天8小时正常上下班。（现在工作时间早9晚10，一周6天）Q  那你不加班的周末希望用来干什么？A 休息Q  怎么算休息，在家敲代码算休息么？A  正常情况下敲代码不算休息，但是有的时候算。Q  你不是要敲你自己的app么？你不周末来作么？A 对啊，所以敲代码有时候也是种休息方式。
Q 你对目前薪酬满意么?A 对工资结构不满意，现在工资都是加班加出来的，不加班没这么多钱。Q  你现在工资多少，税后A xxxxxQ 真有钱！那你觉得什么工资结构比较好A 绩效不要占工资太大比例，不然老想着拼命工作不要犯错不要被扣绩效奖金。
Q 你有考虑买房么？准备在北京买房么？A 想过啊，等钱够了就买。在哪里买无所谓，不一定非要呆在北京。Q 你觉得你手上多少现金才会开始买房？存够了么？A 100w吧，还没够呢。Q 你考虑过结婚这件事儿么？有对象么？A 要结婚的呀，没对象啊。Q 对结婚对象有什么样的期待?A 私人问题拒绝回答。Q 想要小孩么?你喜欢小孩么？A 不是特别喜欢小孩，小孩太麻烦，全家人围着一个孩子转，Q 那你会选择做丁克？A 不会啊，小孩还是挺好玩儿的（嘿程序员前后逻辑不对吧）……
Q 你现在觉得快乐么？A 天天干活有什么好快乐的Q 那你觉得什么才会让你快乐A 赚钱啊！Q 其他呢？A ……玩Q 什么叫做玩儿？这么问吧，你的爱好是什么吧。A 呃……Q 敲代码么？A 敲代码不是玩儿是工作。哦，爱好是看电影。（难怪随便一部电影票房就过亿）
Q 人际关系给你带来过困扰么？公司和生活圈的。A 没有Q 你喜欢你的老板们么？你的直系和部门老大。A 不喜欢，直系领导太没担当，抗不住事儿，部门老大太强势。（啧啧所以领导好难当）Q 你觉得你自己是个好的leader么？你管多少人。A xx个人。我不是好领导啊，很多时候我太容易着急，他们代码敲打不对，表现不满意我就忍不住凶。Q 你想改变么？有在尝试改变么？A 想呀，有在尝试改变。Q 你在团队开玩笑么？你能感受你们的团队氛围是压抑的还是轻松的？A 不开玩笑，其他人偶尔会开玩笑，但是不开我的玩笑，我没有考虑过团队氛围这件事。
Q 你对未来生活有规划么？是什么样的？A 没有规划。Q  为何A  规划有屁用，不会按照规划走的。
Q 给你一千万你会用来干嘛?你还会上班么？A 拿到一千万存起来，不会上班了。Q 那有什么计划？A 没什么计划，找个有山有水的地方吧。Q 干嘛呢？A 敲代码！Q 你现在在发烧么？A 不知道Q 你现在有病你知道么A 呵呵Q 你觉得你能敲到多少岁？A 无论多少岁啊，多少岁都能敲。Q 你每天起床会觉得有热爱生活的一个念头么?A 呵呵，没有。
Q 我录音了A 啊？删掉！Q 不删我要写下来。A 不行，快删掉Q 你管得着么</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[会后无期，来日方长]]></title>
    <link href="http://HiSherry.github.io/blog/2014/09/14/hui-hou-wu-qi-%2Clai-ri-fang-chang/"/>
    <updated>2014-09-14T18:36:44+08:00</updated>
    <id>http://HiSherry.github.io/blog/2014/09/14/hui-hou-wu-qi-,lai-ri-fang-chang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>[家里-公司] 两点一线的生活持续过一个月，就会有压抑头疼的症状。朋友把脉诊断：书读太少，想太多，做太少，
期望太多。周末约上三五好友天上地下地侃，疗效甚微。终于找了个理由或是借口，去草原走走。</p>

<p>蓝的天，白的云，辽阔的草原，成群马和羊，肆意奔跑的风奔腾在开阔的草原，凌乱了游客的发型。大多的人，迎着风，
半眯着眼，心里奔腾着的野马，终于见到了草原。</p>

<p>最爱的风景是风车。他们活在简单世界里，顶着湛蓝的天和漫步的云，抵着草原和牛羊。乳白色的三叶瓣，纤细的身形，
不紧不慢地旋转，旋转，旋转，优雅淡然。静态的草原风景图因了那些风车，变得动态可爱。原以为与机械相关，又作用
于发电，应该都是功利的，急骤的，喧闹的。而他循环的旋转那么安静和悠然，呆萌可爱，简单干净。</p>

<p>遇见很可爱的大叔。在将军泡子骑马，大叔略黑的皮肤，憨厚的笑，还蛮健谈，笑起来眯着眼有一种大叔级的羞涩，他说：
我叫老庄。老庄住在离将军袍子8里路外的小红庄村，村庄里有700-800人。老庄家里四口人，大的孩子已经在矿厂工作，
小的孩子还在念书。</p>

<p>每年暑假期间几个月的旅游旺季时间，老庄牵着马到将军袍子邀请游客骑马。场地规定每个人只能牵一匹马，但是很多人会
违规牵两匹，老庄也是。旅游淡季，会做些小生意，把便宜的东西捣饬到贵的地方去卖。冬季就在家是养牲口，老庄家里养
了7匹马，家里有60亩草场，老庄说草地不少，但是出草不太好。以前会种小麦，油菜，土豆等庄稼，国家退耕还草政策出来
后，每年补给2500/人，也就足够家里的粮食开销了。</p>

<p>同行的同伴很有趣。金同学念的金融学硕士毕业，开口侃侃而谈税收，IPO，博学且乐于分享。拉着他一个晚上给讲金融常
识：直接金融，间接金融；为什么大家都跑到开曼群岛注册公司，为什么上市都去海外；避税岛，半避税岛，预提税……脱离
互联网的圈子，去看看其他行业的关注点，去了解自己活动半径之外的世界，有趣极了。才华横溢且随和温柔的学法语的同
行妹纸也太招人喜欢了，年纪小的时候看到别人的才气和优秀，在倾佩之余隐约有对比，年纪大一些以后看到别人的优秀更
多是欣喜。</p>

<p>从北京一路向北：承德—御道口—塞罕坝—红军马场 “时光的河入海流，终于我们分头走，也许值得纪念的事情不多，至少还
有这段回忆够深刻。”</p>

<p>在月亮湖直接杀半价住满是蜘蛛和昆虫的房子，在房子里搭帐篷，之后遇到公主湖的“豪华”蒙古包都喜不自禁；第一天的坑
爹伙食过后，无比珍惜之后干净可口的饭菜，回到北京的中秋晚餐觉得已经是饕餮盛宴；一到吃饭时间就是玩谁是卧底的时间；
围着宾馆的电视看《中国汉字书写大赛》，嘲笑自己是文盲。同行两个资深合唱团成员，一路高歌；不断循环的音乐，及其应景的
《后会无期》和《凤凰花开的日子》……</p>

<p>是哪个作家大概这么说过：作家写作，本质和目的就是要在本质上认知自己和认知世界。</p>

<p>人一辈子其实也就这样吧：穷尽一生在了解自己和世界，寻找和安排自己在世界上的位置。有的人渴望稳稳的安宁幸福；有的人执
意拼杀出一片海阔天空；有的人活着就觉得生活得很好，有的人有很好的生活仍觉得自己只是活着。</p>

<p>何必需要改变世界的梦想，最大的心愿就是每天可以认识多一点的外面世界，好的或坏的。感恩每段路程不同的你们。彼此也许
后会无期，但每个人都有一份来日方长。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[好想知道你近况]]></title>
    <link href="http://HiSherry.github.io/blog/2014/08/17/hao-xiang-zhi-dao-ni-jin-kuang/"/>
    <updated>2014-08-17T23:47:40+08:00</updated>
    <id>http://HiSherry.github.io/blog/2014/08/17/hao-xiang-zhi-dao-ni-jin-kuang</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>   昨天做了一个梦，一天都停留在梦的忧伤里。</p>

<p>   很久之前爸爸养过一只白色的狗狗，品种不明，两只耳朵和头一样大，盖在脑袋上，水汪汪的大眼睛总是傻巴巴地看着你，
   小短腿总是频率很高地挪动着，跑得还真快。爸爸看小狗时眼神里地宠爱和喜悦绝对多过看我于看我的时候。后来小狗出车祸了，
   爸爸闷闷不开心了一个月，后来他再也没养过这种体型的狗狗。</p>

<p>   一直不无法理解爸爸对家里动物的宠爱，我对猫狗的情感向来止于一两下抚摸。</p>

<p>   今年三月份去漠河，在中国最北的村庄北红村停留一晚，住村里的老村长家。早起看北方村落的日出，阳光投射一点点泛红的温柔
   地光，映射在皑皑白雪上，几座简陋的房子坐落黑龙江边，烟囱长，炊烟袅袅，静谧祥和。以江中央为界，那边是俄罗斯的森林，有
   兵哥哥在江中的亭子里站岗放哨。</p>

<p>   村长家门外锁了一条狗狗，棕黄色，健壮但不起眼，以至于到第二天早上才注意到它，娟儿拿着火腿肠去逗它，我害怕那么巨大的动物
   不敢靠近，村长笑盈盈地鼓励我说它不咬人，鼓励我把两只手伸出来，狗狗立马直立起来，把两条前爪递给我，直立的狗狗好高，吓得我
   马上跑。反复三次，我想它一定不再信任我了，我用人类的心理去揣测它，第四次，我怯怯地再次伸出手，它依旧把两只爪爪抬很高递给我，
   握着它的手，很沉，它真的把身体的重量都交给你，这不符合人类社会的交际规则，初次见面，作为人类，大家也许都矜持着，有所保留，来
   回几次先做一些试探，以便拿出最适合与你沟通的心理和状态，看看是要表现沉稳一点点还是冷漠一点或者要拿出几分的幽默感……然后它初次
   见面，被欺骗了三次以后，第一次交手，居然就把身体全部的重量放在对方手上，而它还没有放弃的权利，是否放手取决于我是否放开他得爪子，
   它眼里放着喜悦和信任的光，看着我，很特别开心的样子。我需要和他合影，它无需教就自己看着相机镜头，一直看着，拍照结束了回过头来盯
   着我看，聪明得让大家惊讶。</p>

<p>   村长说它是一条军犬，村长洋洋得意地说它现在应该值2000块，村长熟练地给他做各种指令……</p>

<p>   旅途匆匆，吃过早饭我们就走了，到了下一站的北极村，开始惦记北红村的军犬。惦记它很沉的爪子，信任的眼神和哈哈吐着气的喜悦表情。</p>

<p>   回来后常常想起它，难过：它应该生活在旁边的部队里，而不是被锁在羊圈旁边的草垛旁；它应该和穿着军装的人在一起，而不是被匆匆路过的游人
   用一条火腿肠的十分之一逗着玩；他每天应该是接受训练，而不是作为游客镜头里的道具；它应该陪伴那些驻守在最北边境的军人身边，它的信任和
   忠诚，应该去化解枯燥的军旅生涯，而不是被会做生意的村长随口估着价。</p>

<p>   之后在网上找过北红村的信息，没人提及这条军犬，网上问近期去北红村村长家的人，没有人记得有这条犬……</p>

<p>   昨晚做梦，梦境不完整，没有结局，梦里地内容是我想很多次的：买下狗狗送给爸爸，带着狗狗一路南下，他脱离锁链奔跑起来的样子好酷。 梦里
   没有涉及实际的难题，我要如何从最东北运送一条狗到最南方的桂林。</p>

<p>   嗨，好想知道你近况。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[而我没有帮你【1/100】]]></title>
    <link href="http://HiSherry.github.io/blog/2014/05/31/er-wo-mei-you-bang-ni-yu-dao-de-zhe-100ge-ren-zhi-%5B%3F%5D+copy/"/>
    <updated>2014-05-31T12:47:08+08:00</updated>
    <id>http://HiSherry.github.io/blog/2014/05/31/er-wo-mei-you-bang-ni-yu-dao-de-zhe-100ge-ren-zhi-[?] copy</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>去年，大概晚上八点从理想国际下楼，沿着北四环向东走回家。正矫情地感慨夜色朦胧灯火如霓车水马龙，路上一个迎面走来的男生叫住我。</p>

<p>他一开口，生硬的普通话，一听就知道是粤语系的，像香港的口音，一直都幻觉所有的南方口音都是乡音，所以对他有莫名的亲切感。
男孩具体的样子不太记得了，不是很高，略瘦，略紧张，不擅交际的样子。</p>

<p>他磕磕巴巴地问我这是哪里。我第一反应是：这里是北京。然后觉得自己的回答好愚蠢，补充说这里是中关村。对方自然是听得一头
雾水，告诉我他从外地来北京找朋友，但是迷路了，手机也没有电了，能不能请用我的手机通知他北京的朋友来接他。</p>

<p>被害妄想症马上被激发了：先问路，然后借手机，接下去的几种剧情发展呢？拿着我的手机跑？把我打晕了拿着手机跑？让我拨打一
个固定的电话然后实施下一步计划让我透露银行卡密码？……</p>

<p>毕竟还是给他拨通了电话，告诉电话那边的人xxx在北京诶，你来接他吧。电话对方的男人反应很奇怪，有点惊讶又似乎有点淡定，
甚至能感觉到他似笑非笑的表情，他问我男生来北京干嘛，为嘛要过来，然后让我告知具体的地点，再然后让我把电话给男生接听。
我想在人来人往的北四环街边诶，你总不至于为了一个破手机抢劫吧，犹豫地递给他。</p>

<p>我看到接过电话的男生的手的抖，他一手接过我的电话，一手颤抖地硬把他的iphone塞到我的手里，我一时间反应不过来，呆呆地
捧着他的手机，我认出来他的屏保图是香港中文大学校园里的照片。</p>

<p>电话那头的男人啰嗦地问我具体地点，说过后他懵懵懂懂不太懂的样子，他建议我在附近找个地方喝个咖啡陪男生一起等他过来，还
特意强调费用他负担。我觉得这件事情到此我已经不能再帮忙更多，再次申明地点挂断了电话，告诉男生可以到旁边大厦里面休息等人。</p>

<p>男孩再三谢我，虽然我也没帮上什么忙。之后回头看了他一眼，他慢腾腾地往西边走，犹豫地，迟疑地。</p>

<p>走之后心里一直堵地难受。我们都过得好小心翼翼，甚至不敢和陌生人多说几句话多几个互动。如果我们是在树叶当衣蔽体的猿猴时代，
在茫茫树林遇到另外一只猿猴，我们是该欣喜万分的吧，对方也许会递过来一只香蕉， 一起吃过香蕉以后兴许会手拉手成为好朋友。
一无所有的时候大家可能更加坦诚相见，而可怜和让人羞愧的是本一无所有，还幻想自己所有的会被觊觎。</p>

<p>关于社会推进和社会生物关系的衍化，想太多似乎是徒劳，即便想明白估计也会是一个悲伤的结论。所以我们能做得就是将信将疑地怀揣
着动荡不稳定的价值观踽踽往前走。</p>

<p>常常会想起他颤抖的把手机塞给我的样子，我的担心和顾虑他早就知道，手机换手机是为了告诉我放心他不会跑。</p>

<p>一年过去了，只要想起这件事，心里的不好受没有减弱一点，也许只是因为，其实好像男生还蛮帅，而我永远不会再记起他具体的样子。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[而我没有帮你[路上遇到的100人之1]]]></title>
    <link href="http://HiSherry.github.io/blog/2014/05/31/er-wo-mei-you-bang-ni-yu-dao-de-zhe-100ge-ren-zhi-%5B%3F%5D/"/>
    <updated>2014-05-31T12:47:08+08:00</updated>
    <id>http://HiSherry.github.io/blog/2014/05/31/er-wo-mei-you-bang-ni-yu-dao-de-zhe-100ge-ren-zhi-[?]</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>去年，大概晚上八点从理想国际下楼，沿着北四环向东走回家。正矫情地感慨夜色朦胧灯火如霓车水马龙，路上一个迎面走来的男生叫住我。</p>

<p>他一开口，生硬的普通话，一听就知道是粤语系的，像香港的口音，一直都幻觉所有的南方口音都是乡音，所以对他有莫名的亲切感。
男孩具体的样子不太记得了，不是很高，略瘦，略紧张，不擅交际的样子。</p>

<p>他磕磕巴巴地问我这是哪里。我第一反应是：这里是北京。然后觉得自己的回答好愚蠢，补充说这里是中关村。对方自然是听得一头
雾水，告诉我他从外地来北京找朋友，但是迷路了，手机也没有电了，能不能请用我的手机通知他北京的朋友来接他。</p>

<p>被害妄想症马上被激发了：先问路，然后借手机，接下去的几种剧情发展呢？拿着我的手机跑？把我打晕了拿着手机跑？让我拨打一
个固定的电话然后实施下一步计划让我透露银行卡密码？……</p>

<p>毕竟还是给他拨通了电话，告诉电话那边的人xxx在北京诶，你来接他吧。电话对方的男人反应很奇怪，有点惊讶又似乎有点淡定，
甚至能感觉到他似笑非笑的表情，他问我男生来北京干嘛，为嘛要过来，然后让我告知具体的地点，再然后让我把电话给男生接听。
我想在人来人往的北四环街边诶，你总不至于为了一个破手机抢劫吧，犹豫地递给他。</p>

<p>我看到接过电话的男生的手的抖，他一手接过我的电话，一手颤抖地硬把他的iphone塞到我的手里，我一时间反应不过来，呆呆地
捧着他的手机，我认出来他的屏保图是香港中文大学校园里的照片。</p>

<p>电话那头的男人啰嗦地问我具体地点，说过后他懵懵懂懂不太懂的样子，他建议我在附近找个地方喝个咖啡陪男生一起等他过来，还
特意强调费用他负担。我觉得这件事情到此我已经不能再帮忙更多，再次申明地点挂断了电话，告诉男生可以到旁边大厦里面休息等人。</p>

<p>男孩再三谢我，虽然我也没帮上什么忙。之后回头看了他一眼，他慢腾腾地往西边走，犹豫地，迟疑地。</p>

<p>走之后心里一直堵地难受。我们都过得好小心翼翼，甚至不敢和陌生人多说几句话多几个互动。如果我们是在树叶当衣蔽体的猿猴时代，
在茫茫树林遇到另外一只猿猴，我们是该欣喜万分的吧，对方也许会递过来一只香蕉， 一起吃过香蕉以后兴许会手拉手成为好朋友。
一无所有的时候大家可能更加坦诚相见，而可怜和让人羞愧的是本一无所有，还幻想自己所有的会被觊觎。</p>

<p>关于社会推进和社会生物关系的衍化，想太多似乎是徒劳，即便想明白估计也会是一个悲伤的结论。所以我们能做得就是将信将疑地怀揣
着动荡不稳定的价值观踽踽往前走。</p>

<p>常常会想起他颤抖的把手机塞给我的样子，我的担心和顾虑他早就知道，手机换手机是为了告诉我放心他不会跑。</p>

<p>一年过去了，只要想起这件事，心里的不好受没有减弱一点，也许只是因为，其实好像男生还蛮帅，而我永远不会再记起他具体的样子。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于【遇到的这100个人】]]></title>
    <link href="http://HiSherry.github.io/blog/2014/05/31/guan-yu-%5B%28yu-dao-de-zhe-100ge-ren-%29%5D/"/>
    <updated>2014-05-31T10:10:43+08:00</updated>
    <id>http://HiSherry.github.io/blog/2014/05/31/guan-yu-[(yu-dao-de-zhe-100ge-ren-)]</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>去年的8月份，朋友推荐篇文章，title好像是【路上遇到的100个人】，文中大意是：我们生命中会遇到很多人，有的擦肩而过，却会给你留下不可磨灭的印记；
有的萍水相逢却带给你满满的感动；有的人似乎要在你生活里扎营驻留一辈子，你多么庆幸一路有他们的相伴……每个人都在匆忙地坚持和奋斗，希望能记下这些
人某个侧影或某种姿态，是对每个个体的敬畏，也是对生命的感悟。</p>

<p>当时觉得自己也要开始写遇到的100个人，拖延症一患病就是一年。</p>

<p>希望明年今日，后年今日，很多年后白发苍苍的今日，还能想起来，这个惬意的端午小长假，坐在出租屋的阳台上，一边看着中关村南路熙熙攘攘的人群，看着对面
小区的保安打了一个早上的太极，看着小区门口卖水果的大叔把满满一车的水果卖光光，一边决心要坚持的事。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[写在前面的话]]></title>
    <link href="http://HiSherry.github.io/blog/2014/05/25/wu-bing-shen-yin/"/>
    <updated>2014-05-25T14:24:39+08:00</updated>
    <id>http://HiSherry.github.io/blog/2014/05/25/wu-bing-shen-yin</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>时间走得这么仓促，而我记性这么不好。</p>

<p>高中同学聚会的时候，小伙伴叫了我一声班长，吓了自己一跳，高中确实是做了三年班长诶，自己一点印象都没有了。岁月这么悠长，能回忆的日子太少。翻开以前的记录似乎才能把过去和现在关联起来，不然都会常忘记自己在哪里。</p>

<p>日子这么锋利，文字是目前能找到的最好的治愈处方。</p>

<p> 回头看过去的自己，常常觉得愚蠢得不像话。写字更像是一场仪式，写完这一篇，把某个节点放下，好或坏，已经有一个了断，心安理得继续往前走。那些难熬的时刻，编译成文字，过了些日子翻出来看，会变成力量。</p>

<p> 这是一件单纯幸福的事。</p>

<p>宏大的作品折射时代的幻影，小家的呢喃语，蕴含具体每个个体的遭遇。记下来，等到依稀失忆的时候，像审视一个陌生人一样看读自己，想来真有趣。</p>

<p>所以即便日子再干枯单薄，也要想办法榨点养分出来。若能撑到足够老，待到时间走了，脂肪要被风干了，干瘪着没牙的嘴，好歹也留下一两篇像样或不像样的故事。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
