<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: 路上遇到的100个人 | Sherry's house]]></title>
  <link href="http://HiSherry.github.io/blog/categories/lu-shang-yu-dao-de-100ge-ren/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://HiSherry.github.io/"/>
  <updated>2014-05-31T12:57:19+08:00</updated>
  <id>http://HiSherry.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Sheery]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[而我没有帮你[路上遇到的100人之1]]]></title>
    <link href="http://HiSherry.github.io/blog/2014/05/31/er-wo-mei-you-bang-ni-yu-dao-de-zhe-100ge-ren-zhi-%5B%3F%5D/"/>
    <updated>2014-05-31T12:47:08+08:00</updated>
    <id>http://HiSherry.github.io/blog/2014/05/31/er-wo-mei-you-bang-ni-yu-dao-de-zhe-100ge-ren-zhi-[?]</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>去年，大概晚上八点从理想国际下楼，沿着北四环向东走回家。正矫情地感慨夜色朦胧灯火如霓车水马龙，路上一个迎面走来的男生叫住我。</p>

<p>他一开口，生硬的普通话，一听就知道是粤语系的，像香港的口音，一直都幻觉所有的南方口音都是乡音，所以对他有莫名的亲切感。
男孩具体的样子不太记得了，不是很高，略瘦，略紧张，不擅交际的样子。</p>

<p>他磕磕巴巴地问我这是哪里。我第一反应是：这里是北京。然后觉得自己的回答好愚蠢，补充说这里是中关村。对方自然是听得一头
雾水，告诉我他从外地来北京找朋友，但是迷路了，手机也没有电了，能不能请用我的手机通知他北京的朋友来接他。</p>

<p>被害妄想症马上被激发了：先问路，然后借手机，接下去的几种剧情发展呢？拿着我的手机跑？把我打晕了拿着手机跑？让我拨打一
个固定的电话然后实施下一步计划让我透露银行卡密码？……</p>

<p>毕竟还是给他拨通了电话，告诉电话那边的人xxx在北京诶，你来接他吧。电话对方的男人反应很奇怪，有点惊讶又似乎有点淡定，
甚至能感觉到他似笑非笑的表情，他问我男生来北京干嘛，为嘛要过来，然后让我告知具体的地点，再然后让我把电话给男生接听。
我想在人来人往的北四环街边诶，你总不至于为了一个破手机抢劫吧，犹豫地递给他。</p>

<p>我看到接过电话的男生的手的抖，他一手接过我的电话，一手颤抖地硬把他的iphone塞到我的手里，我一时间反应不过来，呆呆地
捧着他的手机，我认出来他的屏保图是香港中文大学校园里的照片。</p>

<p>电话那头的男人啰嗦地问我具体地点，说过后他懵懵懂懂不太懂的样子，他建议我在附近找个地方喝个咖啡陪男生一起等他过来，还
特意强调费用他负担。我觉得这件事情到此我已经不能再帮忙更多，再次申明地点挂断了电话，告诉男生可以到旁边大厦里面休息等人。</p>

<p>男孩再三谢我，虽然我也没帮上什么忙。之后回头看了他一眼，他慢腾腾地往西边走，犹豫地，迟疑地。</p>

<p>走之后心里一直堵地难受。我们都过得好小心翼翼，甚至不敢和陌生人多说几句话多几个互动。如果我们是在树叶当衣蔽体的猿猴时代，
在茫茫树林遇到另外一只猿猴，我们是该欣喜万分的吧，对方也许会递过来一只香蕉， 一起吃过香蕉以后兴许会手拉手成为好朋友。
一无所有的时候大家可能更加坦诚相见，而可怜和让人羞愧的是本一无所有，还幻想自己所有的会被觊觎。</p>

<p>关于社会推进和社会生物关系的衍化，想太多似乎是徒劳，即便想明白估计也会是一个悲伤的结论。所以我们能做得就是将信将疑地怀揣
着动荡不稳定的价值观踽踽往前走。</p>

<p>常常会想起他颤抖的把手机塞给我的样子，我的担心和顾虑他早就知道，手机换手机是为了告诉我放心他不会跑。</p>

<p>一年过去了，只要想起这件事，心里的不好受没有减弱一点，也许只是因为，其实好像男生还蛮帅，而我永远不会再记起他具体的样子。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[关于【遇到的这100个人】]]></title>
    <link href="http://HiSherry.github.io/blog/2014/05/31/guan-yu-%5B%28yu-dao-de-zhe-100ge-ren-%29%5D/"/>
    <updated>2014-05-31T10:10:43+08:00</updated>
    <id>http://HiSherry.github.io/blog/2014/05/31/guan-yu-[(yu-dao-de-zhe-100ge-ren-)]</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>去年的8月份，朋友推荐篇文章，title好像是【路上遇到的100个人】，文中大意是：我们生命中会遇到很多人，有的擦肩而过，却会给你留下不可磨灭的印记；
有的萍水相逢却带给你满满的感动；有的人似乎要在你生活里扎营驻留一辈子，你多么庆幸一路有他们的相伴……每个人都在匆忙地坚持和奋斗，希望能记下这些
人某个侧影或某种姿态，是对每个个体的敬畏，也是对生命的感悟。</p>

<p>当时觉得自己也要开始写遇到的100个人，拖延症一患病就是一年。</p>

<p>希望明年今日，后年今日，很多年后白发苍苍的今日，还能想起来，这个惬意的端午小长假，坐在出租屋的阳台上，一边看着中关村南路熙熙攘攘的人群，看着对面
小区的保安打了一个早上的太极，看着小区门口卖水果的大叔把满满一车的水果卖光光，一边决心要坚持的事。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
